豪景30寵物虐待案鄭若驊不檢控 倖存貓隻由新主人代發聲提司法覆核

今年情人節深井豪景花園有30隻動物涉遭人從住宅單位擲下，有死有傷，幾日後有男教師和男商人向警方投案。不過警方調查數月後，律政司於9月2日公佈因證據不足而不起訴，哄動社會。事後領養了倖存英國短毛貓的貓主，昨向高等法院提請司法覆核，指律政司未有在半年檢控期限內公佈決定，令不滿者無法提出私人檢控，縱使覆核律政司檢控決定也無補於事，此舉既違反檢控守則，亦剝奪市民權利，希望法庭為了公眾利益宣告律政司違法，為日後同類案件樹立指引。

申請書提到，申請人與男友熱愛動物，關注動物福利。她於9月3日、亦即律政司公佈不起訴涉案人士翌日，與男友到愛護動物協會，領養了現時取名為Potter的英國短毛貓，並得悉牠是豪景花園事件中倖存的動物。他們注意到Potter在人身邊表現擔憂，對玩具棒亦顯得害怕。

藍事掟貓落街就乜事都無

新主人：鄭若驊不干涉
鄭若驊：干涉司法複核

老師教錯書同有政治取向就釘牌
掟死30隻寵物不檢控

挑戰律政司專業
香港有完善法治體制

唉